# ขอแนะนำผู้ช่วยอาจารย์ที่ไม่เหมือนใครในโลกกับความสามารถในการหลอกนักศึกษาทั้งชั้นว่าเธอเป็นคนMs.Watson #
คือใครหรือชื่อเต็มคือคือหนึ่งในผู้ช่วยอาจารย์แห่งเธอคอยให้คำแนะนำนักศึกษากว่าคนในเรื่องต่างเกี่ยวกับคอร์สเรียนออนไลน์เธอช่วยตอบคำถามให้นักศึกษาทางอีเมลคอยแจ้งเตือนเมื่อถึงเวลาต้องส่งงานแต่ในบรรดานักศึกษาที่ได้ให้การช่วยเหลือ
กลับไม่มีใครเคยเห็นหน้าเธอเลยทุกอย่างดูเป็นเรื่องราวปกติจนกระทั่งความจริงมาแตกโพละว่าที่หนุ่มสาวนับร้อยคนในได้เคยรู้จักผ่านการโต้ตอบทางอีเมลนั้นแท้จริงแล้วเธอคือปัญญาประดิษฐ์ของนั่นเองซึ่งเรื่องนี้ก็ทำเอาหลายคนเงิบกันไปนักศึกษาคนหนึ่งบอกว่าเธอนึกภาพว่าเป็นหญิงสาวคอเคซอยด์อายุประมาณกว่าและน่าจะกำลังศึกษาระดับปริญญาเอกอยู่เสียอีก
นักศึกษาอีกคนพูดถึงประสบการณ์ที่ได้สนทนาโต้ตอบกับว่ามันดูเหมือนการสนทนาตามปกติของมนุษย์มากเป็นนักศึกษาอีกรายที่คาดไม่ถึงว่าตัวตนที่แท้จริงของนั้นคืออะไรเธอบอกว่าเธอมารู้ความจริงนี้ก็ตอนที่เกือบจะโหวตให้เป็นผู้ช่วยอาจารย์ดีเด่นอยู่แล้วนักศึกษาที่เคยขอความช่วยเหลือเรื่องการบ้านจากบอกว่าเขาไม่รู้สึกถึงลักษณะบุคลิกภาพเฉพาะตัวของที่สะท้อนออกมาจากข้อความสนทนา
แต่เขาคิดว่านั่นก็ดูเป็นเรื่องปกติสำหรับการเป็นผู้ช่วยอาจารย์อยู่แล้วที่ต้องมีความเคร่งขรึมสำรวมในระดับหนึ่งและพุ่งความสนใจในการสนทนาไปที่การหาทางแก้ปัญหาให้แก่นักศึกษาที่ต้องการความช่วยเหลือไม่ใช่คุยสัพเพเหระไปเรื่อยคนนี้เด็ดสุดนักศึกษาผู้เคยทำงานให้กับอยู่ปีงานที่เขาทำให้คือการสร้างฮาร์ดแวร์ส่วนหนึ่งที่นำไปใช้เพื่อรันเขาควรจะเฉลียวใจกับชื่อของแต่ก็มิได้นำพานั้นสามารถใช้ภาษาได้ชนิดที่ชวนให้คนที่ได้อ่านอีเมลไม่รู้สึกระแคะระคายเลยว่าเธอไม่ใช่คนจริงการพิมพ์คำสแลงอย่าง
หรือใช้ข้อความไม่เป็นทางการแต่เป็นลักษณะของภาษาพูดอย่างเพื่อออกตัวว่าเป็นการกล่าวในนามของทีมงานผู้ช่วยอาจารย์เหล่านี้เป็นตัวอย่างที่น้อยคนจะคาดถึงว่าหุ่นยนต์หรือปัญญาประดิษฐ์จะสามารถร้อยเรียงข้อความและประโยคในระดับนี้ได้แล้วเบื้องหลังเรื่องนี้มีที่มาที่ไปอย่างไรเหตุใดอยู่ดีก็มีปัญญาประดิษฐ์เข้ามาทำหน้าที่เป็นหนึ่งในบรรดาผู้ช่วยอาจารย์คอยให้บริการนักศึกษาหลายร้อยชีวิตได้คำตอบนั้นอยู่ที่
ศาสตราจารย์ด้านวิทยาการคอมพิวเตอร์แห่งเขาเป็นผู้คัดเลือกให้มารับหน้าที่เป็นผู้ช่วยอาจารย์คอยให้บริการตอบคำถามเหล่าผู้เรียนมองว่าภาระความรับผิดชอบของผู้ช่วยอาจารย์ที่จะต้องเจอกับพายุคำถามจากนักศึกษาไม่เว้นแต่ละวันโดยเฉพาะคำถามซ้ำซากเรื่องเดียวกันที่ต้องคอยตอบและอธิบายเรื่องเดิมซ้ำลักษณะนี้เหมาะแก่การให้หุ่นยนต์ทำงานแทนเป็นที่สุดเขาตั้งเป้าว่าจะสามารถตอบคำถามทั่วไปราว
ของคำถามทั้งหมดได้ซึ่งเฉลี่ยแล้วเหล่านักศึกษาจะถามคำถามรวมกันประมาณคำถามต่อหนึ่งภาคเรียนโดยปล่อยให้คำถามที่ลึกซึ้งและมีความละเอียดอ่อนเป็นหน้าที่ของผู้ช่วยอาจารย์ที่เป็นคนจริงมาทำหน้าที่ไขข้อข้องใจซึ่งนี่ถือเป็นการทดลองที่ควรค่าแก่การศึกษาสำหรับเขาว่าคอมพิวเตอร์จะทำงานโต้ตอบกับคนจริงได้ดีแค่ไหนแน่นอนว่างานนี้เหล่าผู้ช่วยอาจารย์ตัวจริงอีก
ชีวิตนั้นต่างก็ให้ความร่วมมือเต็มที่ในการช่วยอำพรางตัวตนที่แท้จริงของมาโดยตลอดที่น่าตลกคือหนึ่งในคนที่เป็นผู้ช่วยอาจารย์กลับเคยถูกสงสัยว่าเป็นบอทตอบคำถามเสียด้วยทีมงานที่ได้เริ่มออกแบบและประยุกต์ใช้กับระบบผู้ช่วยอาจารย์กันเองมาตั้งแต่ปีที่แล้วโดยที่นั้นเพียงแต่รับรู้และดูอยู่ห่างไม่ได้เข้ามาให้การช่วยเหลือแนะนำหรือพัฒนาระบบการวิเคราะห์ของแต่อย่างใดกระบวนการวิเคราะห์ของ
นั้นได้มาจากการถูกสอนด้วยคำถามกว่ารายการบนกระดานสนทนาของจนกระทั่งปลายเดือนมีนาคมที่ผ่านมาก็เริ่มตอบคำถามต่างด้วยตนเองทั้งนี้จะยอมตอบคำถามก็ต่อเมื่อระดับความมั่นใจสูงเกินเท่านั้นป.ล.ที่จริงก็ใช่ว่าทุกคนจะประหลาดใจกับเรื่องนี้นักศึกษารายหนึ่งที่ไม่ได้คิดว่าเรื่องนี้น่าตกใจอะไรมากมายบอกความเห็นของเขาว่าเรากำลังเรียนเรื่องปัญญาประดิษฐ์กันอยู่ในชั้นเรียนฉะนั้น
มันก็ต้องมีปัญญาประดิษฐ์อยู่ที่นี่สิที่มา
Ms.Watson Ms.Watson Jill Watson Georgia Institute of Technology Ms.Watson Ms.Watson Georgia Institute of Technology Watson IBM Shreyas Vidyarthi Ms.Watson Jennifer Gavin Ms.Watson Petr Bela Ms.Watson Ms.Watson Eric Wilson Ms.Watson Ms.Watson Barric Reed IBM IBM Watson Ms.Watson Ms.Watson Yep we’d love to Ashok Goel Georgia Tech Ms.Watson Goel Ms.Watson Ms.Watson Georgia Tech Watson IBM Ms.Watson Ms.Watson Georgia Tech Ms.Watson Ms.Watson Tyson Bailey The Wall Street Journal via CNET 